(老餅劇) 世紀之戰 略長感想

之所以話係老餅, 只係純粹因為佢十八年前放既劇, 仲要係atv 拍既, 我相信真係得返90後先有機會識

近排上youtube 睇返哩套野既其中一集, 入面講劉青雲教班大陸鄉下佬砌一個交易市場出黎, 然後進行買賣黎到去決定結算日時每個人可以得到每個廠幾多既股權

哩集入面既角色其實大部份係d 唔算出名既綠葉, 有d 直情連名都可能唔知, 不過拍出黎好有感情 (唔係指喊苦喊忽或者嬲到痴左線 哩d 極端既情緒), 只係以一個普通人親身經歷左然後俾出適合程度既反應, 令人一見到就好有代入感, 裡面d 場景其實唔多 亦唔高成本, 都係果幾間房, 同埋工廠景(得幾幕), 就可以做到咁有趣味性, 點解而家d 電視劇做唔到呢?

仲有個編劇真係痴線, 可以用一個咁簡單既case 黎令到d觀眾好易就明白一個金融市場既基本運作, 睇得出個編劇有做功課, 但係而家既劇集就算係關於某d 行業 可能講左半集都無就拉去d 四五六七角關係, 一d 知識性既野都無俾到觀眾, 並唔係話做一套某行業既劇就要做到教育電視咁, 而係d 編劇可唔可以唔好將個主題言情化左佢, 其實我真係唔介意一台(劇集裡) 獨大, 但唔該俾返d 誠意同埋貼題d

無記錯套野拍到神神化化咁，想表達因果循環之類，唔太鍾意
都係大時代最好睇

煲完哩套就煲大時代

呢套好睇呀，有譚耀文

youtube 冇哂

就係哩集

大時代好睇好多